美商會指30外交官不支持修例 斥條例充滿不確定性

美商會指，相信香港應維持作為法治的卓越中心，跟從適當的立法程序。新聞稿似回應政府「破格」不經立法會法案委員會審議、直上大會的做法。美商會指，在會上向張建宗提出8條問題，內容如下：

1. 30名外交官據報表示不支持修例，指這將導致他們的國家檢討與香港的關係，特區政府如何回應他們的關注，以免對香港作為國際樞紐地位構成負面影響？

2. 3位資深法官公開表示對修例感到不安，更指今次修例並不可行，因為修例無視對中國大陸司法制度的信心，如果草案中的把關人、即法庭，已表明修例是不可行，香港政府如何確保修例遭強行通過，法治不會被妥協？

3. 特區政府未曾澄清中國大陸的當局，究竟誰人有權能作出引渡要求？

4. 保安局局長李家超指，今次修訂是針對干犯嚴重罪行的逃犯，並不影響香港新聞和言論自由，這技術上如何獲得保障？

5. 為何香港政府會想冒着本港法治聲譽受衝擊的危機，而為香港這個低罪案率的地方，換來「打擊罪行」的新名聲？

6. 政府強調修訂只是針對逃犯，而非普通市民，這如何能區分？

7. 律政司司長鄭若驊說，政府會考慮為提出引渡要求的國家加入條件，以確保疑犯可享公平審訊，香港政府是如何能確保提出引渡的地方，能保證有公平審訊？

8. 傳媒報道指出，保安局承認修例下，中國政府可要求凍結疑犯的資產。這如何確保營商信心不受影響？

我地特首好撚打得，怕咩

美商會干預香港內部事務，說三道四

張建宗扮冇野？

你當人地外國領事係泛民
唔講唔提新聞唔報就冇人知？

美商會今次你gg，柒婆出兵打鳩你

美國人諗野都算幾清楚
講晒要害出黎

會唔會有日聽到香港回應，唔鐘意或唔想蹲守香港嘅法律，你大可以唔係度做生意

30名外交官... 我諗應該係講緊歐盟28國+美國+加拿大

單野揚到咁大莫講話領事呀 你搵個讀過書出黎嘅講到 係班狗有曬任務 老閪都要過

政府：30名外交官據報表示不支持修例，我諗你嘅消息唔係太可信，或者俾人誤導，好多外國領事都表示支持

助攻台灣同新加坡

甚至越南柬埔寨嗰啲

包括巴布亞新畿內亞

問得好
好應該分享比d支持修例既人睇下

放心實會

我地司長話外國領事好贊成架wo

政府：果30名外交官唔太清楚修例內容，可以坐低慢慢解釋比佢地聽

大家可以用多啲#antielab提高資訊流通性

燒到商家佬果疊
廿蚊張咪現返原形囉！